---
title: VMware vCenter Server 升级 7.0 Update 3a
date: 2021-11-27 11:20:10
tags:
  - VM
  - VMware
  - vCenter
count: 2
os: 1
os_1: Monterry 12.0.1 (21A559)
browser: 0
browser_0: 96.0.4664.55 Stable
place: 新家
key: 126
---
    周末又要用来折腾了草
<!-- more -->
## 0x00.前言
其实离上次升级也没过多久，主要是一直以为有写过怎么升级的文章，结果发现并没有，但是上次保存在本地的截图都还在……
想了一下可能是上次的折腾战线过长导致没有余力再来叙述整个流程了`2333`，于是干脆重新写一篇升级到最新版的文章好了（
`2021-11-27 19:52:18`：确实是战线过长，四月份折腾的[VMware ESXi 升级 7.0 Update 2](../../ESXi/upgrade/17630552.html)终于是重新整理完成给发出来了

## 0x01.检查
~~如果`VC`开启了`客户体验提升计划`的话，~~进入`VAMI`，也就是同域名的`5480`端口
![CEIP](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127112636.png!webp)

在`更新`界面中点击`检查 CD ROM + URL`，这里还没有挂载`iso`，相当于只检查`URL`，然而`估计的停机时间`要`962 分钟`这也太离谱了吧，于是还是去官网下载`iso`吧……
毕竟从`ISO`直接导入可比联网一个包一个包地下载快多了
![升级](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127112813.png!webp)

## 0x02.[下载](https://my.vmware.com/cn/group/vmware/patch#search)
首先去[VMware vCenter Release and Build Number History](https://web.archive.org/web/20211127121510/https://www.virten.net/vmware/vcenter-release-and-build-number-history/)查看详细信息
![发布历史](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127201526.png!webp)

不难看出现在本地的版本`7.0.2.00500`就是`VC-7.0u2d`，是`7.0.2`系列的最后一个版本，然后现在的最新是`7.0.3`的系列，有`7.0.3.00100`和`7.0.3.00000`

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![7.0.3](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127110206.png!webp)
![7.0.2](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127110151.png!webp)

</details>

然而毒盘`11/24`还看到更要新的`VMware-vCenter-Server-Appliance-7.0.3.00200-18901211-patch-FP.iso`，难道是`VMware`又双双撤回了？

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![18901211](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127114657.png!webp)
![更新日志](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127115023.png!webp)

</details>

之前就碰到过一次最新版的有`bug`，`Reddit`上有人说升级完紫屏警告，还没有修复方法场面一时极度尴尬
于是这次又去查了下，查到了还真是[vSphere 7.0 Update 3、Update 3a 和 Update 3b - 常见问题解答 (FAQ) (86398)](https://web.archive.org/web/20211127050501/https://kb.vmware.com/s/article/86398?lang=zh_cn)
话说回来，下载`VMware-vCenter-Server-Appliance-7.0.3.00100-18778458-patch-FP.iso`，虽然`7429.7 MB`不小，但是下载的速度还算快的了
下载完成之后，上传到数据存储，然后作为`CD/DVD 驱动器`挂载到`VC`的虚拟机中
![挂载](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127113848.png!webp)

## 0x03.升级
重新进入`VAMI`，点击`检查 CD ROM`，就能自动识别出`ISO`的版本，也不用再去联网龟速下载了，终于可以点击`转储并安装`了
![检查更新](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127115427.png!webp)

结果**vCenter Server 的估计停机时间: 962 分钟**完全一致草，根本也没有减少啊淦（实测升级还是很快的，约一个半小时左右吧，并且停机只有后面的一段时间

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![下一页](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127115445.png!webp)
![完成](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127115548.png!webp)
![转储](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127115632.png!webp)

</details>

惊了，怎么还在下载？然后去小区门口取完外卖回来之后发现马上快要结束了

<details><summary>点击此处 ← 查看折叠</summary>

![下载](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127120633.png!webp)
![正在作为安装后操作的一部分转换数据](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127124613.png!webp)
![安装完成](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127125754.png!webp)
![已是最新](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127130654.png!webp)

</details>

![7.0.3](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127130837.png!webp)
![18778458](https://i1.yuangezhizao.cn/macOS/20211127130715.png!webp)

## 0x04.引用
[如何升级vCenter(VCSA)补丁?](https://web.archive.org/web/20211127033456/https://www.dinghui.org/upgrade-vcsa-patch.html)

> 至此本文使命完成
